\section{Resultados}

\begin{frame}
  \centering
  \Huge{Resultados}
\end{frame}

\subsection{Meteorologia}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Vento Zonal: Parâmetros Estatísticos}
%   \tiny
%   \input{tabelas/uDesvioMediaVento}
%   \input{tabelas/uPerformanceVento}
% \end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Vento Zonal: Parâmetros Estatísticos}
%   \begin{itemize}
%     \item RMSP: Simulações passam nos parâmetros estatísticos ($\sigma_{sim} \approx \sigma_{obs}$, $NRMSE < 300\%$, e R com $p < \alpha$)
%     \item Cubatão: Apenas as estações de Vila Parisi e Vale do Mogi estão validadas (R com $p > \alpha$ é eliminatório por si só)
%   \end{itemize}
% \end{frame}


% \begin{frame}
%   \frametitle{Vento Meridional: Parâmetros Estatísticos}
%   \tiny
%   \input{tabelas/vDesvioMediaVento}
%   \input{tabelas/vPerformanceVento}
% \end{frame}

% \begin{frame}
%   \frametitle{Vento Meridional: Parâmetros Estatísticos}
%   \begin{itemize}
%     \item Simulações passam nos parâmetros estatísticos ($\sigma_{sim} \approx \sigma_{obs}$, $NRMSE < 300\%$, e R com $p < \alpha$)
%     \item Componente meridional melhor simulada que a zonal
%   \end{itemize}
% \end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento - Magnitude: Parâmetros Estatísticos}
  \tiny
  \input{tabelas/magDesvioMediaVento}
  \input{tabelas/magPerformanceVento}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento: Parâmetros Estatísticos}
  \tiny
  \input{tabelas/magTesteTVento}
  \begin{itemize}
    \item RMSP: Simulações passam nos parâmetros estatísticos ($\sigma_{sim} \approx \sigma_{obs}$, $NRMSVE < 300\%$, e Rs com $p < \alpha$)
      \pause
    %\item IAG: resultados pedidos não vieram com os ângulos exatos da direção do vento.
     % \pause
    %\item Cubatão: Simulação para vento zonal nas estações de Vila Parisi e Vale do Mogi validadas (R com $p > \alpha$ é eliminatório por si só).
    \item Resultados em Cubatão piores do que na RMSP.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento Zonal: Ibirapuera}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/STuIbirapuera.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/ESuIbirapuera.pdf}
  \end{figure}
  Boa correlação, boa dispersão em torno da reta.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento Zonal: Cubatão - Vila Parisi}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/STuCubataoVParisi.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/ESuCubataoVParisi.pdf}
  \end{figure}
  Melhores resultados entre as simulações para Cubatão.\\ Subestimação e baixa correlação vs RMSP.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento Meridional: Ibirapuera}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/STvIbirapuera.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/ESvIbirapuera.pdf}
  \end{figure}
  Boa correlação, boa dispersão em torno da reta.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vento Meridional: Cubatão - Vila Parisi}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/STvCubataoVParisi.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/ESvCubataoVParisi.pdf}
  \end{figure}
  Melhores resultados entre as simulações para Cubatão.\\ Subestimação e baixa correlação vs RMSP.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Rosa dos Ventos Santo Amaro}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/RosaVentosOBSERVACAOSantoAmaro.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/RosaVentosSIMULACAOSantoAmaro.pdf}
  \end{figure}
  Direita: Observação. Esquerda: Simulação\\Vento simulado apresentou maior intensidade
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Rosa dos Ventos: Cubatão - Vila Parisi}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/RosaVentosOBSERVACAOCubataoVParisi.pdf}
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/meteo/Vento/RosaVentosSIMULACAOCubataoVParisi.pdf}
  \end{figure}
  Direta: Observação. Esquerda: Simulação\\
  Ventos Zonais não bem simulados em Cubatão
\end{frame}


\subsection{Dispersão de Poluentes}
\subsubsection{CO}
\begin{frame}
  \frametitle{CO: Parâmetros Estatísticos}
  \tiny
  \input{tabelas/DesvioMediaCO}
  \input{tabelas/PerformanceCO}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{CO: Parâmetros Estatísticos}
  \begin{itemize}
    %\tiny
    \item Simulação validada para 6 das 11 estações confrontadas (Osasco não conta: Pouco N)
      \pause
    \item Taboão da Serra, São Caetano e Santo André: simulação passou nos 6 parâmetros: Longe do centro da fonte.
      \pause
    \item Pinheiros, Pedro II, Ibirapuera: simulação passou em 3/6 dos parâmetros:
      \begin{itemize}
        \item Baixa resolução da fonte:
          \pause
        \item Fonte modelada supõe alta emissão em locais onde são desprezíveis
        \item Ibirapuera está dentro do maior parque da cidade
        \item Pedro II está dentro de um parque (bem menor que o primeiro)
      \end{itemize}
      \pause
    \item Cerqueira César, Centro e Congonhas: Perto de vias arteriais. Boas para modelar perfil de emissão. Ruins para avaliar concentração da área
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{CO: Comparação Visual - Ibirapuera}
  \centering
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/CO/STIbirapuera.pdf}
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/CO/EsIbirapuera.pdf}
  
  Superestimação da simulação perceptível pelo gráfico
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{CO: Comparação Visual - São Caetano}
  \centering
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/CO/STSaoCaetano.pdf}
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/CO/EsSaoCaetano.pdf}
  
  Longe do centro da fonte, e sem problemas de resolução: Bons resultados da simulação
\end{frame}

\subsubsection{$MP_{10}$}

\begin{frame}
  \frametitle{$MP_{10}$: Cubatão - Parâmetros Estatísticos}
  \tiny
  \input{tabelas/DesvioMediaMP10}
  \input{tabelas/PerformanceMP10}

  \begin{itemize}
    \item Simulação validada para Vila Parisi
    \item Bons parâmetros para Cubatão Centro, mas falta correlação: Fontes móveis dominam emissões nesta área
    \item Anti-correlação em Vale do Mogi associada à precária simulação de u
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{$MP_{10}$: Comparação Visual - Cubatão Vila Parisi}
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/MP10/STCubataoVParisi.pdf}
  \includegraphics[width=0.47\textwidth]{../../output/SIMvsOBS/figuras/MP10/EsCubataoVParisi.pdf}
  
  Superestimação e correlação não ficam claros no gráfico, mesmo sendo a melhor estação em Cubatão
\end{frame}

\subsection{Transporte de Poluentes}

\begin{frame}
  \frametitle{RMSP: Transporte de CO}
  \centering
  \movie[width=180px, height=180px,poster,showcontrols]{Aperte o Play!}{videos/COconc.mp4}]

  \tiny{Notar Transporte para a Baixada Santista\\
  Transporte para Juquitiba é pequeno. Episódio é resultado de fatores locais}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Cubatão: Transporte de $MP_{10}$}
  \centering
  \movie[width=180px, height=180px,poster,showcontrols]{Aperte o Play!}{videos/MP10conc.mp4}]

  \tiny{
    Transporte para RMSP não desprezível: Entre 10 a 20$\mu gm^{-3}$ na ZL de São Paulo na noite de 24/08/2006, 23h (UTC)
  e 1 a 10$\mu gm^{-3}$ em 24/08/2006, 22h.\\ Em Juquitiba, também pode chegar material de Cubatão.}
\end{frame}

\subsection{Experimento de Inverno}

\begin{frame}
  \frametitle{Comparação da Simulação nos Episódios do Experimento}
  \begin{table}[H]
  \centering
  \scriptsize
  \caption{Comparação entre o $MP_{10}$ observado e simulado nas estações}
  \label{table:PM10}
  \input{../tabelas/resultados/PM10}
\end{table}

\end{frame}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "apresentacao"
%%% End: 